<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="serviceTerm">
        "서비스 이용약관


제 1 장 총칙

제 1조 (목적)
본 약관은 회원(서비스 이용에 동의한 자. 이하 “회원”이라 한다)이 주식회사 에스딘(이하 “회사”라고 한다)이 홈페이지 또는 앱을 통해 제공하는 여행정보 콘텐츠(이하 “콘텐츠”라고 한다) 및 제반 서비스(이하 “서비스”라고 한다)를 이용함에 있어 회사와 회원의 권리․의무 및 책임사항에 따른 이용조건 및 절차 등 기본적인 사항을 규정함을 목적으로 합니다.

제 2조 (정의)
이 약관에서 사용하는 용어의 정의는 다음과 같습니다.
\n1. "회사"라 함은 "콘텐츠" 산업과 관련된 경제활동을 영위하는 자로서 “콘텐츠” 및 “서비스”를 제공하는 자를 말합니다.
\n2. "이용자"라 함은 "회사"의 사이트에 접속하여 이 약관에 따라 "회사"가 제공하는 “콘텐츠” 및 “서비스”를 이용하는 회원 및 비회원을 말합니다.
\n3. "회원"이라 함은 "회사"와 이용계약을 체결하고 "이용자" 아이디(ID)를 부여받은 "이용자"로서 "회사"의 정보를 지속적으로 제공받으며 "회사"가 제공하는 서비스를 지속적으로 이용할 수 있는 자를 말합니다.
\n4. "비회원"이라 함은 "회원"이 아니면서 "회사"가 제공하는 서비스를 이용하는 자를 말합니다.
\n5. "콘텐츠"라 함은 정보통신망이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 제2조 제1항 제1호의 규정에 의한 정보통신망에서 사용되는 부호·문자·음성·음향·이미지 또는 영상 등으로 표현된 자료 또는 정보로서, 그 보존 및 이용에 있어서 효용을 높일 수 있도록 전자적 형태로 제작 또는 처리된 것을 말합니다.
\n6. "아이디(ID)"라 함은 "회원"의 식별과 서비스이용을 위하여 "회원"이 정하고 "회사"가 승인하는 문자 또는 숫자의 조합을 말합니다.
\n7. "비밀번호(PASSWORD)"라 함은 "회원"이 부여받은 "아이디"와 일치되는 "회원"임을 확인하고 비밀보호를 위해 "회원" 자신이 정한 문자 또는 숫자의 조합을 말합니다.
\n8. "게시물"이라 함은 "회원"이 "서비스"를 이용함에 있어 서비스상에 게시한 부호ㆍ문자ㆍ음성ㆍ음향ㆍ화상ㆍ동영상 등의 정보 형태의 글, 사진, 동영상 및 각종 파일과 링크 등을 의미합니다.

제 3조 (신원정보 등의 제공)
"회사"는 이 약관의 내용, 상호, 대표자 성명, 영업소 소재지 주소(소비자의 불만을 처리할 수 있는 곳의 주소를 포함), 전화번호, 모사전송번호, 전자우편주소, 사업자등록번호, 통신판매업 신고번호 및 개인정보관리책임자 등을 이용자가 쉽게 알 수 있도록 온라인 서비스초기화면에 게시합니다. 다만, 약관은 이용자가 연결화면을 통하여 볼 수 있도록 할 수 있습니다.

제 4조 (약관의 게시 등)
\n① "회사"는 이 약관을 "회원"이 그 전부를 인쇄할 수 있고 거래과정에서 해당 약관의 내용을 확인할 수 있도록 기술적 조치를 취합니다.
\n② "회사"는 "이용자"가 "회사"와 이 약관의 내용에 관하여 질의 및 응답할 수 있도록 기술적 장치를 설치합니다.

제 5조 (약관의 개정 등)
\n① "회사"는 온라인 디지털콘텐츠산업 발전법, 전자상거래 등에서의 소비자보호에 관한 법률, 약관의 규제에 관한 법률 등 관련법을 위배하지 않는 범위에서 이 약관을 개정할 수 있습니다.
\n② "회사"가 약관을 개정할 경우에는 적용일자 및 개정사유를 명시하여 현행약관과 함께 서비스초기화면에 그 적용일자 7일 이전부터 적용일 후 상당한 기간 동안 공지하고, 기존회원에게는 개정약관을 전자우편주소로 발송합니다.
\n③ "회사"가 약관을 개정할 경우에는 개정약관 공지 후 개정약관의 적용에 대한 "이용자"의 동의 여부를 확인합니다. "이용자"가 기간 안에 이의제기가 없거나, 본 서비스를 이용할 경우 이를 승인한 것으로 봅니다.

제 6조 (약관의 해석)
이 약관에서 정하지 아니한 사항과 이 약관의 해석에 관하여는 온라인 디지털콘텐츠산업 발전법, 전자상거래 등에서의 소비자보호에 관한 법률, 약관의 규제에 관한 법률, 문화체육관광부장관이 정하는 디지털콘텐츠이용자보호지침, 기타 관계법령 또는 상관례에 따릅니다.


제 2 장 계약체결 및 해지

제 7조 (이용계약 체결)
\n① 이용계약은 "회원"이 되고자 하는 자(이하 "가입신청자")가 약관의 내용에 대하여 동의를 한 다음 회원가입신청을 하고 "회사"가 이러한 신청에 대하여 승낙함으로써 체결됩니다
\n② "회사"는 "가입신청자"의 신청에 대하여 "서비스" 이용을 승낙함을 원칙으로 합니다. 다만, "회사"는 다음 각 호에 해당하는 신청에 대하여는 승낙을 하지 않거나 사후에 이용계약을 해지할 수 있습니다.
 \n1. 가입신청자가 이 약관에 의하여 이전에 회원자격을 상실한 적이 있는 경우, 단 "회사"의 회원 재가입 승낙을 얻은 경우에는 예외로 함.
 \n2. 실명이 아니거나 타인의 명의를 이용한 경우
 \n3. 허위의 정보를 기재하거나, "회사"가 제시하는 내용을 기재하지 않은 경우
 \n4. 가입신청자의 귀책사유로 인하여 승인이 불가능하거나 기타 규정한 제반 사항을 위반하며 신청하는 경우
\n④ "회사"는 서비스관련설비의 여유가 없거나, 기술상 또는 업무상 문제가 있는 경우에는 승낙을 유보할 수 있습니다.
\n⑤ 제2항과 제4항에 따라 회원가입신청의 승낙을 하지 아니하거나 유보한 경우, "회사"는 원칙적으로 이를 가입신청자에게 알리도록 합니다.
\n⑥ 이용계약의 성립 시기는 "회사"가 가입완료를 신청절차 상에서 표시한 시점으로 합니다.

제 8조 (회원정보의 변경)
\n① "회원"은 개인정보관리화면을 통하여 언제든지 본인의 개인정보를 열람하고 수정할 수 있습니다. 다만, 서비스 관리를 위해 필요한 실명, 아이디 등은 수정이 불가능합니다.
\n② "회원"은 회원가입신청 시 기재한 사항이 변경되었을 경우 온라인으로 수정을 하거나 전자우편 기타 방법으로 "회사"에 대하여 그 변경사항을 알려야 합니다.
\n③ 제2항의 변경사항을 "회사"에 알리지 않아 발생한 불이익에 대하여 "회사"는 책임지지 않습니다.

제 9조 ("회원"의 "아이디" 및 "비밀번호"의 관리에 대한 의무)
\n① 회사의 고의로 인하여 비밀번호가 유출된 경우를 제외하고 "회원"의 "아이디"와 "비밀번호" 에 관한 관리책임은 "회원"에게 있으며, 이를 제3자가 이용하도록 하여서는 안 됩니다.
\n② "회사"는 "회원"의 "아이디"가 개인정보 유출 우려가 있거나, 반사회적 또는 미풍양속에 어긋나거나 "회사" 및 "회사"의 운영자로 오인한 우려가 있는 경우, 해당 "아이디"의 이용을 제한할 수 있습니다.
\n③ "회원"은 "아이디" 및 "비밀번호"가 도용되거나 제3자가 사용하고 있음을 인지한 경우에는 이를 즉시 "회사"에 통지하고 비밀번호를 변경하여야 하며 회사는 즉시 종전의 비밀번호에 의한 서비스 이용을 중단하고 필요한 안내를 해야 합니다.
\n④ 제3항의 경우에 해당 "회원"이 "회사"에 그 사실을 통지하지 않거나, 통지한 경우에도 "회사"의 안내에 따르지 않아 발생한 불이익에 대하여 "회사"는 책임지지 않습니다.

제10조 (“회원”에 대한 통지)
\n① "회사"가 "회원"에 대한 통지를 하는 경우 이 약관에 별도 규정이 없는 한 서비스 내 전자우편주소, 전자쪽지 등으로 할 수 있습니다.
\n② "회사"는 "회원" 전체에 대한 통지의 경우 7일 이상 "회사"의 게시판에 게시함으로써 제1항의 통지에 갈음할 수 있습니다.

제11조 (계약의 해지)
\n① "회원"은 언제든지 서비스초기화면의 고객센터 또는 내 정보 관리 메뉴 등을 통하여 이용계약 해지 신청을 할 수 있으며, "회사"는 관련법 등이 정하는 바에 따라 이를 즉시 처리하여야 합니다.
\n② "회원"이 계약을 해지할 경우, 관련법 및 개인정보취급방침에 따라 "회사"가 회원정보를 보유하는 경우를 제외하고는 해지 즉시 "회원"의 모든 데이터는 소멸됩니다.
\n③ "회원"이 계약을 해지하는 경우, "회원"이 작성한 "게시물" 중 본인이 탈퇴 전 삭제하지 않은 "게시물"은 타인에 의해 댓글, 다운로드, 담기, 스크랩 등이 되어 재 게시될 수 있으므로 삭제되지 않습니다.

제12조 (개인정보 보호의무)
"회사"는 "정보통신망법" 등 관계 법령이 정하는 바에 따라 "회원"의 개인정보를 보호하기 위해 노력합니다. 개인정보의 보호 및 사용에 대해서는 관련법 및 "회사"의 개인정보취급방침이 적용됩니다. 다만, "회사"의 공식 사이트 이외의 링크된 사이트에서는 "회사"의 개인정보취급방침이 적용되지 않습니다.


제 3 장 콘텐츠 및 서비스 이용계약

제13조 ("콘텐츠"의 내용 등의 게시)
\n① "회사"는 다음 사항을 해당 "콘텐츠"의 이용초기화면이나 그 포장에 "이용자"가 알기 쉽게 표시합니다.
 \n1. "콘텐츠"의 명칭 또는 제호
 \n2. "콘텐츠"의 제작 및 표시 연월일
 \n3. "콘텐츠" 제작자의 성명(법인인 경우에는 법인의 명칭), 주소, 전화번호
 \n4. "콘텐츠"의 내용, 이용방법, 이용료 기타 이용조건
\n② "회사"는 "콘텐츠"별 이용가능기기 및 이용에 필요한 최소한의 기술사양에 관한 정보를 계약체결과정에서 "이용자"에게 제공합니다.

제14조 (이용계약의 성립 등)
\n① "이용자"는 "회사"가 제공하는 다음 또는 이와 유사한 절차에 의하여 이용신청을 합니다. "회사"는 계약 체결 전에 각 호의 사항에 관하여 "이용자"가 정확하게 이해하고 실수 또는 착오 없이 거래할 수 있도록 정보를 제공합니다.
\n1. "콘텐츠" 목록의 열람 및 선택
\n2. 성명, 주소, 전화번호(또는 이동전화번호), 전자우편주소 등의 입력
\n3. 약관내용에 대한 확인
\n4. 이 약관에 동의하고 위 제3호의 사항을 확인하거나 거부하는 표시(예, 마우스 클릭)
\n5. "콘텐츠"의 이용신청에 관한 확인 또는 "회사"의 확인에 대한 동의
\n② "회사"는 "이용자"의 이용신청이 다음 각 호에 해당하는 경우에는 승낙하지 않거나 승낙을 유보할 수 있습니다.
\n1. 실명이 아니거나 타인의 명의를 이용한 경우
\n2. 허위의 정보를 기재하거나, "회사"가 제시하는 내용을 기재하지 않은 경우
\n3. 서비스 관련 설비의 여유가 없거나, 기술상 또는 업무상 문제가 있는 경우
\n③ "회사"의 승낙이 수신확인통지형태로 "이용자"에게 도달한 시점에 계약이 성립한 것으로 봅니다.
\n④ "회사"의 승낙의 의사표시에는 "이용자"의 이용신청에 대한 확인 및 서비스제공 가능여부, 이용신청의 정정·취소 등에 관한 정보 등을 포함합니다.

제15조 ("회사"의 의무)
\n① "회사"는 법령과 이 약관이 정하는 권리의 행사와 의무의 이행을 신의에 쫓아 성실하게 하여야 합니다.
\n② "회사"는 "이용자"가 안전하게 "콘텐츠"를 이용할 수 있도록 개인정보(신용정보 포함)보호를 위해 보안시스템을 갖추어야 하며 개인정보보호정책을 공시하고 준수합니다.
\n③ "회사"는 콘텐츠이용과 관련하여 "이용자"로부터 제기된 의견이나 불만이 정당하다고 인정할 경우에는 이를 지체없이 처리합니다. 이용자가 제기한 의견이나 불만사항에 대해서는 게시판을 활용하거나 전자우편 등을 통하여 그 처리과정 및 결과를 전달합니다.
\n④ "회사"는 이 약관에서 정한 의무 위반으로 인하여 "이용자"가 입은 손해를 배상합니다.

제16조 ("이용자"의 의무)
\n① "이용자"는 다음 행위를 하여서는 안 됩니다.
\n1. 신청 또는 변경 시 허위내용의 기재
\n2. 타인의 정보도용
\n3. "회사"에 게시된 정보의 변경
\n4. "회사"가 금지한 정보(컴퓨터 프로그램 등)의 송신 또는 게시
\n5. "회사"와 기타 제3자의 저작권 등 지적재산권에 대한 침해
\n6. "회사" 및 기타 제3자의 명예를 손상시키거나 업무를 방해하는 행위
\n7. 외설 또는 폭력적인 말이나 글, 화상, 음향, 기타 공서양속에 반하는 정보를 회사"의 사이트에 공개 또는 게시하는 행위
\n8. 기타 불법적이거나 부당한 행위
\n② "이용자"는 관계법령, 이 약관의 규정, 이용안내 및 "콘텐츠"와 관련하여 공지한 주의사항, "회사"가 통지하는 사항 등을 준수하여야 하며, 기타 "회사"의 업무에 방해되는 행위를 하여서는 안 됩니다.

제17조 (콘텐츠 및 서비스의 제공과 중단)
\n① 콘텐츠 및 서비스는 연중무휴, 1일 24시간 제공함을 원칙으로 합니다.
\n② "회사"는 컴퓨터 등 정보통신설비의 보수점검, 교체 및 고장, 통신두절 또는 운영상 상당한 이유가 있는 경우 콘텐츠 및 서비스의 제공을 일시적으로 중단할 수 있습니다. 이 경우 "회사"는 제11조["회원"에 대한 통지]에 정한 방법으로 "이용자"에게 통지합니다. 다만, "회사"가 사전에 통지할 수 없는 부득이한 사유가 있는 경우 사후에 통지할 수 있습니다.
\n③ "회사"는 상당한 이유 없이 콘텐츠 및 서비스의 제공이 일시적으로 중단됨으로 인하여 "이용자"가 입은 손해에 대하여 배상합니다. 다만, "회사"가 고의 또는 과실이 없음을 입증하는 경우에는 그러하지 아니합니다.
\n④ "회사"는 콘텐츠 및 서비스의 제공에 필요한 경우 정기점검을 실시할 수 있으며, 정기점검시간은 서비스제공화면에 공지한 바에 따릅니다.
\n⑤ 사업종목의 전환, 사업의 포기, 업체 간의 통합 등의 이유로 콘텐츠 및 서비스를 제공할 수 없게 되는 경우에는 "회사"는 제11조["회원"에 대한 통지]에 정한 방법으로 "이용자"에게 통지하고 당초 "회사"에서 제시한 조건에 따라 "이용자"에게 보상합니다. 다만, "회사"가 보상기준 등을 고지하지 아니하거나, 고지한 보상기준이 적절하지 않은 경우에는 "이용자"들의 마일리지 또는 적립금 등을 현물 또는 현금으로 "이용자"에게 지급합니다.

제18조 (콘텐츠 및 서비스의 변경)
\n① "회사"는 상당한 이유가 있는 경우에 운영상, 기술상의 필요에 따라 제공하고 있는 콘텐츠 및 서비스를 변경할 수 있습니다.
\n② "회사"는 콘텐츠 및 서비스의 내용, 이용방법, 이용시간을 변경할 경우에 변경사유, 변경될 콘텐츠 및 서비스의 내용 및 제공일자 등을 그 변경 전 7일 이상 해당 콘텐츠 및 서비스 초기화면에 게시합니다.
\n③ "회사"는 무료로 제공되는 서비스의 일부 또는 전부를 회사의 정책 및 운영의 필요상 수정, 중단, 변경할 수 있으며, 이에 대하여 관련법에 특별한 규정이 없는 한 "회원"에게 별도의 보상을 하지 않습니다.

제19조 (정보의 제공 및 광고의 게재)
\n① "회사"는 "이용자"가 콘텐츠이용 중 필요하다고 인정되는 다양한 정보를 공지사항이나 전자우편 등의 방법으로 "회원"에게 제공할 수 있습니다. 다만, "회원"은 언제든지 전자우편 등을 통하여 수신 거절을 할 수 있습니다.
\n② 제1항의 정보를 전화 및 모사전송기기에 의하여 전송하려고 하는 경우에는 "회원"의 사전 동의를 받아서 전송합니다.
\n③ "회사"는 콘텐츠 및 서비스 제공과 관련하여 콘텐츠화면, 홈페이지, 전자우편 등에 광고를 게재할 수 있습니다. 광고가 게재된 전자우편 등을 수신한 "회원"은 수신거절을 "회사"에게 할 수 있습니다.

제20조 (게시물의 삭제)
\n① "회사"는 게시판에 정보통신망이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률을 위반한 청소년유해매체물이 게시되어 있는 경우에는 이를 지체 없이 삭제 합니다.
\n② "회사"가 운영하는 게시판 등에 게시된 정보로 인하여 법률상 이익이 침해된 자는 "회사"에게 당해 정보의 삭제 또는 반박내용의 게재를 요청할 수 있습니다. 이 경우 "회사"는 지체 없이 필요한 조치를 취하고 이를 즉시 신청인에게 통지합니다.

제21조 (저작권 등의 귀속)
\n① "회사"가 작성한 저작물에 대한 저작권 기타 지적재산권은 "회사"에 귀속합니다.
\n② "회사"가 제공하는 서비스 중 제휴계약에 의해 제공되는 저작물에 대한 저작권 기타 지적재산권은 해당 제공업체에 귀속합니다.
\n③ "이용자"는 "회사"가 제공하는 서비스를 이용함으로써 얻은 정보 중 "회사" 또는 제공업체에 지적재산권이 귀속된 정보를 "회사" 또는 제공업체의 사전승낙 없이 복제, 전송, 출판, 배포, 방송 기타 방법에 의하여 영리목적으로 이용하거나 제3자에게 이용하게 하여서는 안 됩니다.
\n④ "회사"는 약정에 따라 "이용자"의 저작물을 사용하는 경우 당해 "이용자"의 허락을 받습니다.
\n⑤ "회원"이 "서비스" 내에 게시한 "게시물"의 저작권은 해당 게시물의 저작자에게 귀속되며“회원”이 타인의 저작물을 임으로 게시하여 저작권 침해가 발생할 경우, 모든 책임은 “회원”에게 있습니다.
\n⑤ "회원"이 "서비스" 내에 게시하는 "게시물"은 검색결과 내지 "서비스" 및 관련 게시판 등에 노출될 수 있으며, 해당 노출을 위해 일부 수정, 복제, 편집되어 게시될 수 있습니다. 이 경우, 회사는 저작권법 규정을 준수하며, "회원"은 언제든지 "서비스" 내 관리기능을 통해 해당 게시물에 대해 삭제, 비공개 등의 조치를 취할 수 있습니다.
\n⑥ “회사”는 제2항 이외의 방법으로 “회원”의 “게시물”을 이용하고자 하는 경우에는 전화, 팩스, 전자우편 등을 통해 사전에 “회원”의 동의를 얻어야 합니다.

제22조 (“게시물”의 관리)
\n① "회원"의 "게시물"이 "정보통신망법" 및 "저작권법"등 관련법에 위반되는 내용을 포함하는 경우, 권리자는 관련법이 정한 절차에 따라 해당 "게시물"의 게시중단 및 삭제 등을 요청 할 수 있으며, "회사"는 관련법에 따라 조치를 취하여야 합니다.
\n② "회사"는 전항에 따른 권리자의 요청이 없는 경우라도 권리침해가 인정될 만한 사유가 있거나 기타 회사 정책 및 관련법에 위반되는 경우에는 관련법에 따라 해당 "게시물"에 대해 임시조치 등을 취할 수 있습니다.
\n③ “회원”은 명시적으로 허락된 내용을 제외하고는 “서비스”를 통해 얻어지는”회원”상태정보를 영리 목적으로 사용, 복사, 유통하는 것을 포함하여 ”회사”가 만든 텍스트, 스크립트, 그래픽의 “회원” 상호간 전송기능 등을 복사하거나 유통할 수 없습니다.

제23조 (개인정보보호)
\n① "회사"는 신청서기재사항 이외에 "이용자"의 콘텐츠 및 서비스 이용에 필요한 최소한의 정보를 수집할 수 있습니다. 이를 위해 "회사"가 문의한 사항에 관해 "이용자"는 진실한 내용을 성실하게 고지하여야 합니다.
\n② "회사"가 "이용자"의 개인 식별이 가능한 "개인정보"를 수집하는 때에는 당해 "이용자"의 동의를 받습니다.
\n③ "회사"는 "이용자"가 이용신청 등에서 제공한 정보와 제1항에 의하여 수집한 정보를 당해 "이용자"의 동의 없이 목적 외로 이용하거나 제3자에게 제공할 수 없으며, 이를 위반한 경우에 모든 책임은 "회사"가 집니다. 다만, 다음의 경우에는 예외로 합니다.
\n1. 통계작성, 학술연구 또는 시장조사를 위하여 필요한 경우로서 특정 개인을 식별할 수 없는 형태로 제공하는 경우
\n2. 도용방지를 위하여 본인확인에 필요한 경우
\n3. 약관의 규정 또는 법령에 의하여 필요한 불가피한 사유가 있는 경우
\n④ "회사"가 제2항과 제3항에 의해 "이용자"의 동의를 받아야 하는 경우에는 "개인정보"관리책임자의 신원(소속, 성명 및 전화번호 기타 연락처), 정보의 수집목적 및 이용목적, 제3자에 대한 정보제공관련사항(제공받는 자, 제공목적 및 제공할 정보의 내용)등에 관하여 정보통신망이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 제22조 제2항이 규정한 사항을 명시하고 고지하여야 합니다.
\n⑤ "이용자"는 언제든지 제3항의 동의를 임의로 철회할 수 있습니다.
\n⑥ "이용자"는 언제든지 "회사"가 가지고 있는 자신의 "개인정보"에 대해 열람 및 오류의 정정을 요구할 수 있으며, "회사"는 이에 대해 지체 없이 필요한 조치를 취할 의무를 집니다. "이용자"가 오류의 정정을 요구한 경우에는 "회사"는 그 오류를 정정할 때까지 당해 "개인정보"를 이용하지 않습니다.
\n⑦ "회사"는 개인정보보호를 위하여 관리자를 한정하여 그 수를 최소화하며, "이용자"의 "개인정보"의 분실, 도난, 유출, 변조 등으로 인한 "이용자"의 손해에 대하여 책임을 집니다.
\n⑧ "회사" 또는 그로부터 "개인정보"를 제공받은 자는 "이용자"가 동의한 범위 내에서 "개인정보"를 사용할 수 있으며, 목적이 달성된 경우에는 당해 "개인정보"를 지체 없이 파기합니다.
\n⑨ "회사"는 정보통신망이용촉진 및 정보보호에 관한 법률 등 관계 법령이 정하는 바에 따라 "이용자"의 "개인정보"를 보호하기 위해 노력합니다. "개인정보"의 보호 및 사용에 대해서는 관련법령 및 "회사"의 개인정보보호정책이 적용됩니다.


제 4 장 이용제한

제24조 (이용제한 등)
\n① "회사"는 "회원"이 이 약관의 의무를 위반하거나 "서비스"의 정상적인 운영을 방해한 경우, 경고, 일시정지, 영구이용정지 등으로 "서비스" 이용을 단계적으로 제한할 수 있습니다.
\n② "회사"는 전항에도 불구하고, 명의도용, "저작권법" 및 "컴퓨터프로그램보호법"을 위반한 불법프로그램의 제공 및 운영방해, "정보통신망법"을 위반한 불법통신 및 해킹, 악성프로그램의 배포, 접속권한 초과행위, 스팸성 “게시물” 등록, 허위로 가공된 “게시물”, 정치적 목적을 위한 선전 “게시물”, 미풍양속을 해치는 음란성, 폭력적 의미가 포함된 “게시물”, 상업적 목적의 광고, 승인되지 않은 설문조사 및 정보수집행위, 유사내용 “게시물” 반복적 게시, 고의적인 개인정보수집 및 활용행위 등과 같이 관련법을 위반한 경우에는 즉시 영구이용정지를 할 수 있습니다. 본 항에 따른 영구이용정지 시 "서비스" 이용을 통해 획득한 기타 혜택 등도 모두 소멸되며,"회사"는 이에 대해 별도로 보상하지 않습니다.
\n③ "회사"는 "회원"이 계속해서 1년 이상 로그인하지 않는 경우, 회원의 개인정보 보호 및 운영의 효율성을 위해 이용을 제한할 수 있습니다.
\n④ "회사"는 본 조의 이용제한 범위 내에서 제한의 조건 및 세부내용은 이용제한정책 및 개별 서비스상의 운영정책에서 정하는 바에 의합니다.
\n⑤ 본 조에 따라 "서비스" 이용을 제한하거나 계약을 해지하는 경우에는 "회사"는 제11조["회원"에 대한 통지]에 따라 통지합니다.
\n⑥ "회원"은 본 조에 따른 이용제한 등에 대해 "회사"가 정한 절차에 따라 이의신청을 할 수 있습니다. 이 때 이의가 정당하다고 "회사"가 인정하는 경우 "회사"는 즉시 "서비스"의 이용을 재개합니다.

제25조 (이용제한 및 해제 절차)
\n① 회사는 제24조의 규정에 의하여 이용제한을 하고자 하는 경우에는 그 사유, 일시 및 기간을 정하여 이용정지 30일전까지 전자우편 또는 전화 등의 방법에 의하여 해당 회원 또는 대리인에게 통지합니다. 다만, 긴급하게 이용을 정지할 필요가 있다고 인정하는 경우에는 그러하지 아니합니다.
\n② 제①항의 규정에 의하여 이용정지의 통지를 받은 회원 또는 그 대리인은 그 이용정지의 통지에 대하여 이의가 있을 때에는 이의신청을 할 수 있습니다.
\n③ 회사는 이용정지 기간 중에 이용정지 사유가 해소된 것이 확인된 경우에는 이용정지조치를 즉시 해제합니다.


제 5 장 손해배상 및 분쟁

제26조 (손해배상)
회사가 제공하는 콘텐츠 및 서비스로 인하여 회원에게 손해가 발생하는 경우 회사는 그 손해가 회사의 고의 또는 중과실에 의한 경우에 한하여 통상손해의 범위에서 손해배상책임을 부담합니다. 이 경우 회사는 고의 또는 과실이 없음을 입증하지 아니하면 책임을 면할 수 없습니다.

제27조 (손해배상의 청구)
제26조에 의한 손해배상의 청구는 회사에 청구사유, 청구금액 및 산출근거를 기재하여 서면으로 하여야 합니다 .

제28조 (콘텐츠하자 등에 의한 이용자피해보상)
"회사"는 콘텐츠하자 등에 의한 이용자피해보상의 기준·범위·방법 및 절차에 관한 사항을 디지털콘텐츠이용자보호지침에 따라 처리합니다.

제29조 (면책조항)
\n① "회사"는 천재지변 또는 이에 준하는 불가항력으로 인하여 "콘텐츠"를 제공할 수 없는 경우에는 "콘텐츠" 제공에 관한 책임이 면제됩니다.
\n② 회사는 기간통신 사업자가 전기통신 서비스를 중지하거나 정상적으로 제공하지 아니하여 손해가 발생한 경우 책임이 면제됩니다.
\n③ 회사는 서비스용 설비의 보수, 교체, 정기점검, 공사 등 부득이한 사유로 발생한 손해에 대한 책임이 면제됩니다.
\n④ "회사"는 "이용자"의 귀책사유로 인한 콘텐츠이용의 장애에 대하여는 책임을 지지 않습니다.
\n⑤ 회사는 이용자의 컴퓨터 오류에 의해 손해가 발생한 경우, 또는 회원이 신상정보 및 전자우편 주소를 부실하게 기재하여 손해가 발생한 경우 책임을 지지 않습니다.
\n⑥ 회사는 회원이 서비스를 이용하여 기대하는 수익을 얻지 못하거나 상실한 것에 대하여 책임을 지지 않습니다.
\n⑦ 회사는 회원이 서비스를 이용하면서 얻은 자료로 인한 손해에 대하여 책임을 지지 않습니다. 또한 회사는 회원이 서비스를 이용하며 타 회원으로 인해 입게 되는 정신적 피해에 대하여 보상할 책임을 지지 않습니다.
\n⑧ "회사"는 "회원"이 "콘텐츠"와 관련하여 게재한 정보, 자료, 사실의 신뢰도, 정확성 등의 내용에 관하여는 책임을 지지 않습니다.
\n⑨ "회사"는 "이용자" 상호간 또는 "이용자"와 제3자 간에 "콘텐츠"를 매개로 하여 발생한 분쟁 등에 대하여 책임을 지지 않습니다.

제30조 (분쟁의 해결)
\n① "회사"는 분쟁이 발생하였을 경우에 "이용자"가 제기하는 정당한 의견이나 불만을 반영하여 적절하고 신속한 조치를 취합니다. 다만, 신속한 처리가 곤란한 경우에 "회사"는 "이용자"에게 그 사유와 처리일정을 통보합니다.
\n② "회사"와 "회원" 간 제기된 소송은 대한민국법을 준거법으로 합니다.
\n③ "회사"와 "회원"간 발생한 분쟁에 관한 소송은 민사소송법 상의 관할법원에 제소합니다.
\n④ “회사”는 위치정보와 관련된 분쟁에 대해 당사자간 협의가 이루어지지 아니하거나 협의를 할 수 없는 경우에는 전기통신기본법 제40조의2의 규정에 의한 방송통신위원회에 재정을 신청할 수 있습니다
\n⑤ “회사” 또는 “회원”은 위치정보와 관련된 분쟁에 대해 당사자간 협의가 이루어지지 아니하거나 협의를 할 수 없는 경우에는 정보통신망이용촉진및정보보호등에관한 법률 제 33조의 규정에 의한 개인정보분쟁조정위원회에 조정을 신청할 수 있습니다.

제31조 (재판권 및 준거법)
\n① 이 약관에 명시되지 않은 사항은 전기통신사업법 등 관계법령과 상관습에 따릅니다.
\n② 서비스 이용으로 발생한 분쟁에 대해 소송이 제기되는 경우 회사의 본사 소재지를 관할하는 법원을 관할 법원으로 합니다.


제 6 장 기타

제32조 (회사의 연락처)
회사의 상호 및 주소 등은 다음과 같습니다.
\n① 상 호 : 주식회사 에스딘
\n② 대 표 자 : 김 정 수
\n③ 주 소 : 부산광역시 해운대구 마린시티2로 2, 마린파크 1910호
\n④ 대표전화 : 1588-8044


부 칙

제 1조 (시행일)
본 약관은 2021년 가입일부터 적용됩니다."
    </string>




<string name="personalTerms">"개인정보취급방침
    제 1 장 총 직

주식회사 에스딘(이하 "회사"라 합니다)는, 자사에서 제공하는 여행정보 콘텐츠(이하 “콘텐츠”라고 한다) 및 제반 서비스(이하 “서비스”라고 한다)와 관련하여 이용자 가입 및 관리, 서비스 제공에 관한 계약 이행 및 광고 활용 등의 목적으로 수집되는 이용자들의 개인정보를 보호하고, 이에 대한 고충을 원활하게 처리할 수 있도록 하기 위하여 다음과 같이 개인정보처리지침을 수립∙공개합니다.

1. 개인정보의 처리 목적
회사는 개인정보를 다음의 목적을 위해 처리합니다. 처리한 개인정보는 다음의 목적 이외의 용도로는 사용되지 않으며 이용 목적이 변경될 시에는 사전동의를 구할 예정입니다.
① 서비스 이용자가입 및 관리
∎ 이용자 가입의사 확인, 이용자 신원 식별·인증, 이용자 자격 유지·관리, 본인확인, 서비스 부정이용 방지, 분쟁 조정을 위한 기록보존, 불만처리 등 민원처리, 고지사항 전달 등을 목적으로 개인정보를 처리합니다.
② 서비스 제공에 관한 계약 이행
∎ 주식회사 에스딘의 콘텐츠 및 서비스 제공
③ 마케팅 및 광고에의 활용
∎ 신규 서비스 홍보, 이벤트 및 광고성 정보 제공 및 참여기회 안내, 접속빈도 파악 또는 이용자의 서비스 이용에 대한 통계, 서비스의 유효성 확인 등을 목적으로 개인정보를 처리합니다.

2. 처리하는 개인정보의 항목
① 회사는 다음의 개인정보 항목을 처리하고 있습니다.
가. 입력정보
∎ 필수항목: 이름, 휴대전화번호, 성별, 출생연도 등의 정보는 정보주체가 그 수집에 동의하는 경우 수집됩니다.
∎ 수집방법: 사이트 내 이용자 기입
나. 서비스 이용 과정이나 사업처리 과정
∎ 서비스 이용과정이나 사업처리 과정에서 단말기정보(OS, 화면사이즈, 디바이스 아이디), IP주소, 쿠키, 방문일시, 부정이용기록, 서비스 이용 기록 등의 정보가 자동으로 생성되어 수집될 수 있습니다.
② 또한 아래의 항목들에 대해서도 안정된 서비스 제공을 위해 합법적인 절차와 이용자의 동의를 거쳐 추가로 수집할 수 있습니다.
가. IP Address, 쿠키, 방문 일시, 서비스 이용 기록, 불량 이용 기록, 매칭 이력
나. 사용 이동통신사 등
다. 서비스 사용 당시 귀하의 모바일 기기의 지리적 위치
③ 개인정보 수집 방법
모든 이용자가 회사로부터 서비스를 제공받기 위해서는 이용자의 개인정보가 필요하며, 개인정보는 이용자가입 시 이용자가입양식에 가입신청자의 동의를 통해 수집됩니다. 이외에 회사는 다음과 같은 방법으로 개인정보를 수집하고 있습니다.
가. 홈페이지, 모바일 웹, 서면양식, 팩스, 전화, 상담 게시판, 이메일
나. 생성정보 수집 툴을 통한 정보 수집

3. 개인정보의 처리 및 보유 기간
이용자의 개인정보는 이용자가입 후 서비스이용기간이 종료되거나 이용자가 계약해지, 탈퇴 등의 사유로 이메일이나 서면을 통해 개인정보 삭제를 요구하는 경우에는 제3자의 열람과 이용이 불가능한 상태로 처리되며, ‘전자상거래 등에서의 소비자보호에 관한 법률’ 제6조(거래기록의 보존 등)에 의하여 아래의 명시 기간 동안 보관관리 합니다.
① 계약, 청약철회, 이용자서비스의 제공 등의 거래에 관한 기록: 5년
② 소비자 불만 또는 분쟁처리에 관한 기록: 5년

4. 개인정보의 제3자 제공에 관한 사항
회사는 정보통신망 이용촉진 및 정보보호 등에 관한 법률 제17조에 따라 이용자의 동의가 있거나 타 법령에 특별한 규정이 있는 경우를 제외하고, 개인정보를 고지∙명시한 범위를 초과하여 이용하거나 제3자에게 제공하지 않습니다.
또한 개인정보보호법 제59조(금지행위)에 따라 회사의 서비스 제공을 위하여 개인정보를 취급하거나 취급하였던 회사의 관계자는 다음 각호의 행위를 하지 않습니다.
① 거짓이나 그 밖의 부정한 수단이나 방법으로 개인정보를 취득하거나 처리에 관한 동의를 받는 행위
② 업무상 알게 된 개인정보를 누설하거나 권한 없이 다른 사람이 이용하도록 제공하는 행위
③ 정당한 권한 없이 또는 허용된 권한을 초과하여 다른 사람의 개인정보를 훼손, 멸실, 변경, 위조 또는 유출하는 행위

5. 정보주체의 권리, 의무 및 그 행사방법
이용자는 개인정보주체로서 다음과 같은 권리를 행사할 수 있습니다.
① 정보주체는 회사에 대해 언제든지 다음 각 호의 개인정보 보호 관련 권리를 행사할 수 있습니다.
가. 개인정보 열람(조회) 요구
나. 오류 등이 있을 경우 정정 요구
다. 삭제(이용자탈퇴) 요구
라. 처리정지 요구 또는 개인정보수집에 관한 동의 철회 요구
② 정보주체는 서비스 가입을 탈퇴함으로써 회사가 수집한 개인정보를 직접 삭제·파기할 수 있습니다.
③ 가항에 따른 권리행사는 회사에 대해 서면, 전화, 전자우편, 모사전송(FAX) 등을 통하여 하실 수 있으며 회사는 이에 대해 지체 없이 조치하겠습니다.
④ 정보주체가 개인정보의 오류 등에 대한 정정 또는 삭제를 요구한 경우에는 회사는 정정 또는 삭제를 완료할 때까지 당해 개인정보를 이용하거나 제공하지 않습니다.
⑤ 가항에 따른 권리 행사는 정보주체의 법정대리인이나 위임을 받은 자 등 대리인을 통하여 하실 수 있습니다. 이 경우 개인정보 보호법 시행규칙 별지 제11호 서식에 따른 위임장을 제출해야 합니다.
⑥ 회사는 이용자의 개인정보처리에 대하여 법정대리인이나 위임을 받은 자 등에게 고지하여야 할 사유가 발생한 경우에 정보통신부 고시 [개인정보보호지침]의 고지방법을 준수합니다.
⑦ 회사가 정보주체 이외로부터 수집한 개인정보를 처리하게 되는 경우, 정보주체의 요구가 있으면 신속히 수집 출처, 처리 목적, 개인정보 처리의 정지를 요구할 권리가 있다는 사실을 정보주체에게 알려드립니다.
⑧ 회사는 개인정보 보호법 제20조 제4항 각 호에 근거하여 사항에 따른 정보주체의 요구를 거부하는 경우에는 정보주체의 요구가 있은 날로부터 3일 이내에 그 거부의 근거와 사유를 정보주체에게 알려 드립니다.
⑨ 이용자는 자신의 개인정보를 최신의 상태로 유지해야 하며, 이용자의 부정확한 정보 입력으로 발생하는 문제의 책임은 이용자 자신에게 있습니다.
⑩ 타인의 개인정보를 도용한 이용자가입의 경우 이용자 자격을 상실하거나 관련 개인정보보호 법령에 의해 처벌 받을 수 있습니다.
⑪ 이용자는 전자우편, 비밀번호 등에 대한 보안을 유지할 책임이 있으며 제3자에게 이를 양도하거나 대여할 수 없습니다.

7. 개인정보의 파기절차 및 방법
① 회사는 개인정보 보유기간의 경과, 처리목적 달성 등 개인 정보가 불필요하게 되었을 때에는 지체없이 해당 개인정보를 파기합니다.
② 개인정보 파기의 절차 및 방법은 다음과 같습니다.
가. 전자적 파일 : 파일 삭제, 디스크 포맷
나. 종이 문서 : 파쇄 또는 소각

8. 개인정보의 안전성 확보 조치
회사는 개인정보보호법 제29조에 따라 다음과 같이 안전성 확보에 필요한 기술적/관리적 및 물리적 조치를 하고 있습니다.
① 비밀번호 암호화
이용자의 비밀번호는 일방향 암호화하여 저장 및 관리되고 있으며, 개인정보의 확인, 변경은 비밀번호를 알고 있는 본인에 의해서만 가능합니다.
② 개인식별 가능한 개인정보 암호화: 전화번호, 이메일, 계정, 위치정보
③ 해킹 등에 대비한 대책
가. 회사는 해킹, 컴퓨터 바이러스 등 정보통신망 침입에 의해 이용자의 개인정보가 유출되거나 훼손되는 것을 막기 위해 최선을 다하고 있습니다.
나. 최신 백신프로그램을 이용하여 이용자들의 개인정보나 자료가 누출되거나 손상되지 않도록 방지하고 있습니다.
④ 개인정보 취급 최소화 및 교육
∎ 회사는 개인정보 관련 취급 담당자를 최소한으로 제한하며, 개인정보 취급자는 법령 및 내부방침 등의 준수를 강조하고 있습니다.


제 2 장 부 칙

이 개인정보취급방침은 가입일부터 적용되며, 법령, 정책 또는 보안기술의 변경에 따라 내용의 추가, 삭제 및 수정이 있을 시에는 변경사항의 시행일의 최소 7일 전부터 사이트의 공지사항을 통하여 고지할 것 입니다. 다만, 회원의 권리 또는 의무에 중요한 내용의 변경은 최소 30일전에 고지하겠습니다.
∎ 개인정보취급방침 시행일자 : 가입일로부터 시행"
</string>

</resources>